\chapter{Diskusi}
\section{Diskusi}
Setelah melakukan pengujian dengan membandingkan kedua metode yang berbeda, diharapkan dapat membantu  dalam hal produksi padi untuk tahun-tahun kedepanya dan menjadi masukan dalam pengambilan kebijakan.

\section{Rekomendasi}
Rekomendasi yang ingin disampaikan untuk pengembangan perancangan pada penelitian ini sebagai berikut :
\begin{enumerate}
\item Penelitian ini dapat dikembangkan dengan menggunakan metode lain,  karena semakin banyak perbandingan maka akan semakin bagus untuk prediksi kedepan.
\item Dalam penerapan bahasa pemrograman PHP masih menggunakan satu metode yaitu regresi linear. Untuk kedepanya agar ditambahkan metode \textit{exponential smoothing} agar kedua metode dapat langsung dibandingkan melalui aplikasi.
\end{enumerate}
